林鄭月娥多年來自以為是、剛愎自用，比梁振英有過之而無不及。

2017／03／21

【#民主派聲明】林鄭月娥多年來自以為是、剛愎自用，比梁振英有過之而無不及。民主派與林鄭月娥絕無互信基礎，遑論投票支持！

–––––––––––––––––––––––––––––––––
民主派與林鄭月娥沒有互信基礎 (聲明)

香港民主派一直以來，都義無反顧反對特首小圈子選舉和欽點政治。

2017年行政長官選舉投票在即，候選人林鄭月娥曾透過不同渠道表示沒有得到民主派的提名，是民主派選委的配票策略所致，而她相信在提名期後仍有溝通空間。民主派議員對此作嚴正聲明：民主派與林鄭月娥沒有互信基礎，遑論投票支持。

我們在此清楚表明，民主派議員不提名林鄭月娥，非止配票策略，而是經過詳細考量，反覆討論林鄭月娥的政綱，以及她多年來自以為是、剛愎自用的行事作風，她漠視程序公義的往績，也比梁振英有過之而無不及，民主派對她無法認同。由辭職參選至今，林鄭月娥不但一直缺乏民意支持，根據最新民調所示，她民望淨值更是三名候選人中最低，一旦當選將對香港造成巨大傷害，亦可能是首位帶著負民望上任的特首。如此開局，施政將舉步為艱，無助香港團結。

若林鄭月娥成為新任行政長官，勢將延續梁振英路線，令社會更形撕裂。她的政綱列明「在『八三一』框架下營造有利推動政改的社會氛圍」，實難令廣泛民主派接受；而香港人已白費了五年來驗證梁振英路線是不會也不能團結社會，更不能改善行政立法關係，若她當選，只會是另一個五年浩劫的開始。

我們重申，林鄭月娥若當政，將會淪為一個民望負淨值、施政舉步維艱、動輒引爆社會矛盾的行政長官，非但開啟不了與民主派的溝通大門，亦無助實踐真普選的共同目標。

民主派議員
涂謹申 楊岳橋 莫乃光 李國麟 郭家麒 姚松炎 邵家臻 毛孟靜 譚文豪 郭榮鏗 陳淑莊 黃碧雲 胡志偉 林卓廷 尹兆堅 許智峯 鄺俊宇 梁繼昌 羅冠聰 梁耀忠 朱凱迪 劉小麗 梁國雄 陳志全 張超雄
2017年3月21日
–––––––––––––––––––––––––––––––––
涂謹申 James To Alvin Yeung 楊岳橋 Charles Mok 莫乃光 李國麟 (議員) Kwok Ka Ki 郭家麒 姚松炎 Edward Yiu 邵家臻 Claudia Mo/毛孟靜 譚文豪 Jeremy Tam Dennis Kwok 郭榮鏗 Tanya CHAN 陳淑莊 黃碧雲 Helena Wong 胡志偉 Wu Chi Wai 林卓廷 LAM CHEUK TING 尹兆堅 Andrew Wan 許智峯 鄺俊宇 Roy Kwong Kenneth Leung 梁繼昌 羅冠聰 Nathan Law 梁耀忠 Leung Yiu Chung 八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick 小麗民主教室 Leung Kwok Hung 陳志全議員（慢必）專頁 Fernando Chiu-hung Cheung 張超雄

#民主派 #反對特首小圈子選舉 #反對欽點政治 #林鄭月娥 #梁振英

至少肯十二萬出來後撤回國民教育

兩個都仆街姐唔洗搞到要讚689呀

佢個名

又黎
諗定下個特首衰咩啦

條友on9 一句想服務香港市民 香港市民就要比佢做架喇？
我都想服務香港市民喎 選我做特首啊屌你老母

林鄭月娥若當政，將會淪為一個民望負淨值、施政舉步維艱、動輒引爆社會矛盾的行政長官，非但開啟不了與民主派的溝通大門，亦無助實踐真普選的共同目標。

睇得幾準，應該@返佢地